中國殲20隱身不怎樣？ 印度：普通雷達就找的到

殲20隱身不怎樣？ 印度：普通雷達就找的到

大陸殲20戰機是世界第4種具有匿蹤性能的戰機，不過印度卻表示「普通雷達就可發現殲20」。(圖/新華網)

大陸自行設計與研發的殲-20戰機，是除了美國F-22、F-35，俄國Su-57以外的第4種匿戰鬥機。然而，據印度的說法「它並不怎麼特別，普通雷達也看的到」。

俄國衛星網報導，印度空軍表示，殲20曾經在西藏空域進行飛行訓練，而印度就趁著這個機會，派出Su-30MKI戰機)對離邊界不遠的殲20嘗試搜尋，結果能夠有效追踪。

印度說，Su-30MKI的雷達就能發現殲20的行踪。中國大陸也有Su-30，稱為Su-30MKK，絕對可以自己驗證印度說法的真偽。(圖/印度空軍)

印度空軍司令奧雅普拉哈(ArupRaha)說：「大陸的新飛機畢竟不是那麼隱身，我們的Su-30戰機雷達可以看到它們，雷達其中沒有什麼特殊的改裝，顯然普通雷達站也可以檢測的到。」

殲20是成都飛機公司所研發製作的，據信自2002年開始開發，並使用大陸所掌握的匿蹤技術，包括蒙皮材質、內在彈艙。一般認2017年3月進入少數服役階段，最近剛成功完成了第一次海上訓練演習任務。

又贏

根本係部加咗個彈倉嘅四代半機

中時
反了

簡單講句，係裝多個引擎既j10罷了

啲錢都俾人貪曬去 仲邊會有錢整飛機

可能支那自己雷達真係睇唔到呢

咁先係真正既災難

共軍匿蹤戰機殲-20將繞台？國防部：來就抓得到

中共解放軍昨日宣布共軍首款匿蹤戰機殲-20將在近日首次展開海上方向實戰化軍事訓練，國防部發言人陳中吉今天表示，國軍對台海周邊海空域任何動態情資都有能力掌握。將領則表示，國軍防情系統對中國大陸東南沿海升空的戰機都有能力掌握，加上遍布的防空飛彈警戒系統，殲-20若加入共軍「遠海長航」繞台行列，不管是單機或編隊，國軍都有能力加以掌握，若接近我防空識別區，國軍會派機升空緊跟監偵。

解放軍今年以來已派出多批次戰機、轟炸機、預警機組成編隊進行繞島巡航，日前發布轟-6K的宣傳片中，甚至高調出現101大樓畫面，因此殲-20首次出海很可能是台海方向。而根據新浪看點報導，殲-20今年首先裝備的作戰部隊可能有3支，分別是滄州飛行訓練基地、東部戰區空軍「王海大隊」所在旅，以及最新出現的空軍山東半島某基地。坊間關切，若殲-20雙機單獨繞台巡航，若在我方戰管未發現下，被拍下背景為蘭嶼、綠島或南大武山的巡航照片，將難以對國人交待。兩岸匿蹤戰機對雷達，誰會先看見誰？考驗我監偵戰備能力。

對此，陳中吉表示，國軍針對台灣周邊海空狀況充分監偵，國軍對台海周邊海空域任何動態情資都有能力掌握。

將領則表示，空軍長程預警雷達與戰管系統的能量，基本上共軍戰機自東南沿海機場甫升空，國軍就掌握得到，包括殲-20。任何共機接近我防空識別區，國軍機隊會依既有戰備程序，升空緊跟監偵。

大陸乜撚都係抄，預左流架啦

我都係咁諗😂😂

跟本就得個樣，實際上只係一部普通國產垃圾，好耐之前已經有人話佢連個外型都跟本唔合臉乎隱形條件，特別係機頭個隻前翼，而且中國跟本無能力生產真正的隱形物料........

引擎，航電，雷達，武器系統，全部都係垃圾，只係一部放大左既玩具模型

不過打平民應該夠用

中國只有騙子是真的

殲20啲機師係咪好似賭俠咁不斷唸：
你睇我唔到 你睇我唔到

印度空軍司令沙哈（Arup Shaha）表示，蘇-30雷達能抓到解放軍最新的隱形戰機，可見其匿蹤能力不太行。

係咪試飛就熄晒雷達話見唔到

人地都未真係隱形

究竟係蘇聯雷達勁定係嬴國部機廢

蘇30已經上上一代了
大陸連蘇35個引擎都複製唔到
又隱唔到型

前牌重狂出文笑蘇聯隻Su-57廢
心諗打得太多飛機

無
強國個隱形標準冇咁高姐

幫強國搵藉口

我地架J20未上吸波油
上完油，飛入新德里，你都唔知

不過強國呃到佢哋啲愚民當贏嫁啦

誘敵戰略你班阿差識條鐵咩
真係打起上黎禁個制，唔好話你D心鳩雷達掃唔到
就連老解自己都追蹤唔到呀

印度啲su-30睇到
咁俄佬啲su-30都睇到
唔知越南佬啲su-30睇唔睇到呢

因為自爆左？

測試唔計

有冇裝龍伯透鏡先?

國家機密

飛嘅角度唔同，正面突入，咖哩佬雷達一定搵唔到

終於有個唔係軍盲

對於隱形戰鬥機掛載的龍勃透鏡來說，「放大RCS」也並不是其惟一用途，其更大的作用是「隱真示假」——通過干擾和欺騙信息讓外界無法獲得戰鬥機真實的雷達信號特徵，這對於需要充當「刺客」任務的隱形戰鬥機來說尤為重要。如果戰鬥機真實的雷達信號特徵被對方偵察設備獲取，那麼敵方雷達在發現空中目標的同時，還能迅速判明目標類型，這對敵方的戰場決策將起到非常重要的作用。

通過以上內容我們可以看到，當隱形戰鬥機在非本土執行非作戰任務時、在信息收集/分析裝置可能存在的公開場合出現時，可以通過加裝龍勃透鏡的方式，在提高飛行安全性的同時，避免雷達信號特徵的泄露，甚至還能避免被對方當作反隱身測試的目標。

雷達搵到支方戰機，中國又成最大贏家

意思指中國試飛嗰陣特登唔裝龍勃透鏡？
利申：軍盲

晶片都整唔到 整隱形機？

應該係「找得到」，而唔係「找的到」
拼音害人不淺

美國佬F-22 F-35都會

大陸野，可能真係專登唔裝，但其實裝左係無分別，因件野根本唔work

木桶效應，人地f-22反射面得0.1m^2 ，一個足球都無，j-20淨係個引擎果part已經大過1m^2，做一半唔做一半同無做無乜分別

J20用F35狗牙噴咀。

兩國咀炮強國

印度軍事都係打腫面扮肥佬
唔係想撐共狗,不過咖哩佬真係信一成都死

佢要機動性嗎
又鴨翼又3D向量噴嘴又想隱形

中國戰機係靠霧霾隱形 西藏空氣乾淨所以隱唔到

屌你

就算俾強國做到隱身塗料但冇好好保養都哂9氣，人地f22隱身塗料係唔可以係太高温保持太耐，所以平時養f22仲京貴過人，f22要長期係冷氣室養住，個隱身塗層先唔會易脱落，但d強國野會唔會咁京貴呢

印度：做咩姐你

都唔係既 印度軍備起碼係俄佬原裝野先

f22隱身塗層温度高又唔得濕度高又唔得，總之麻煩到係咁，保養好麻煩，但強國d打j20都係求撚其用，好似北洋艦隊都冇用啦，保養又差

可能係自己d雷達全部睇唔到

用鴨翼注定隱蔽性一定唔可能好...
殲20 對F-22 可能贏既機會係0

有蛾佬原廠保養都仲好嘅
無就真係一劈屎,連國產化零件消耗品都做唔掂
更枉論印度國產軍工質素同效能

打仗既時候真係隱左形

前翼依個敗點夠收佢皮。 唔知J20係用AL31F/WS10/WS15呢

呢部野只可當轟炸機用

真係好廢，成日淨係識買埋曬人地啲四五手貨再抄抄改改，完全無技術

我都係咁話
差佬好多嘢仲衰撚過中共

我諗台灣見佢地飛來飛去
唔理佢
就覺得自己係因為隱左形

贏國： 特登比你搵到架 等你地鬆懈果刻你地就死撚硬

信印度定信贏國好？
兩個都係垃圾

印度有實戰經驗

1

隱身功能冇話係飛機度.
研發費用落晒自己袋，就自我隱身

機動性又整到咁大部

啲戰機主要對自己國民咋嘛，又唔係要出公海同其他國家打⋯

夠用有突啦～

理論上機身外殼吸收左雷達發出的電波，唔比佢反射來達到 "隱身"
定係 f-22 成個引擎由外到內都可吸收/比電波穿過唔反射來達到隱身 ?

呢個應該係減低紅外線特徵 (防追熱飛彈), 而唔係佢所講的"反射面" (雷達電波)